# Квази
> 2019.04.15 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → **[СИ и формулы](si.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Квази** — русскоязычный термин. **Quasi** — англоязычный эквивалент.</small>

**Квази** — (лат. *quasi* — нечто вроде, как будто, как бы, псевдо) — префикс. Словообразовательная единица, образующая имена существительные со значением ложности, мнимости того, что названо мотивирующим именем существительным (квазигерой, квазиискусство, квазимарксист, квазинаука, квазипрогресс и т.п.).

**Имена собственные**
1. **Квази** — черепаха из 「Алисы в стране чудес」 Льюиса Кэррола.
1. **Квази, Квазик, Квасик** (транслитерации, употреблялись в русской версии документации к языку) — язык программирования QASIC, диалект языка BASIC на машинах архитектуры PDP‑11, имевший специализированные функции для работы с измерительным оборудованием на шине CAMAC.
1. **Квазимодо** (как бы человек) — герой произведения Виктора Гюго 「Собор Парижской Богоматери」.



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**`СИ, формулы:`**<br> [Атмосфера](atmosphere.md) ~~ [Квази](quasi.md) ~~ [Параллакс](parallax.md) ~~ [Парсек](parsec.md) ~~ [Ускорение свободного падения](g.md)|

1. Docs: …
1. <https://dic.academic.ru/dic.nsf/lower/15294>


## The End

end of file
